что такое Document Object Model (DOM) - это структурирование документа, позволяющее управлять узлами (частями)  документа.
DOM - это представление HTML-документа в виде дерева тегов.
Каждый узел этого дерева - это объект.
